\chapter{Related Work}
\label{chap:relatedWork}

\textit{A. Shield Techniques for Application Layer DDoS Attack
in MANET: A Methodological Review \autocite{salunke_shield_2021}} \\ 

Salunke et al. haben in ihrer Arbeit \gls{ddos} Angriffe untersucht und verschiedene Techniken zur Prävention, Erkennung und Minderung dieser Attacken aufgezeigt.

Zur Prävention wurden insbesondere \gls{ip} Filterungsmechanismen vorgestellt, wie z.B. \textit{Ingress filtering}, welche Anfragen aus anderen Domains direkt ablehnen oder auch \gls{ip} Adressen abgespeichert und bei einer zu hohen Anfragerate  ebenfalls ablehnen.
Außerdem gilt auch Load Balancing bzw. Lastenverteilung als Präventionsmaßnahme, da hierbei die Bandbreite durch erweiterte und verteilte Ressourcen besser aufgeteilt wird. \\

\textit{B. Survey on DDoS and EDoS Attack in Cloud Environment \autocite{wadhwa_survey_2021}} \\

Diese Arbeit von Wadhwa et al. haben nicht nur die Angriffsschwachstellen, welche bei \gls{ddos} Attacken ausgenutzt werden, aufgezeigt sondern auch die Minderungstechniken für \gls{ddos} und \gls{edos} Angriffe.

Der Hauptunterschied dieser beiden Attacken besteht darin, dass \gls{ddos} Angriffe hauptsächlich die Unternehmens und Cloud Resourcen durch z.B. Systemabstürze beschädigen wollen, während \gls{edos} Angriffe durch kontinuierliche Beanspruchung von Cloud Ressourcen finanziell dem Unternehmen schaden wollen. \autocite{bhingarkar_survey_nodate} 

Wadhwa et al. haben unter anderem Minderungstechniken gegen \gls{ddos} Attacken wie Ressourcendrosselung, Einbindung von Firewalls und Proxies sowie diverse Paketfilterungsmethoden aufgezeigt.
Gegen \gls{edos} Angriffe haben sie EDoS Armor und Shield Techniken genannt, welche virtuelle Firewalls und Authentifizierungsmechanismen einbinden.
Außerdem sollen Bot Angriffe durch die Lösung von kryptischen Puzzles sowie grafischen Turing Tests abgefangen werden. \\

\textit{C. Controlled access to cloud resources for mitigating Economic Denial of Sustainability (EDoS) attacks \autocite{baig_controlled_2016}} \\

In der Arbeit von Baig et al. wurde ein reaktives Schema zum Nachweis und Minimierung von \gls{edos}-Angriffen auf Cloud-basierte Dienste entwickelt.
Das Schema umfasst eine Firewall, einen Load Balancer, diverse VMs und einen Rate Limit Dienst inklusiver Datenbank. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{image/relatedwork1a.PNG}
	\caption{EDoS Reduzierungsschema nach Baig et al.}
	\label{fig:relatedwork1}
\end{figure}

\autoref{fig:relatedwork1} zeigt das genannte \gls{edos} Schema.
Die Firewall überprüft mittels einer regelmäßig aktualisierten Liste, ob die eingehenden Requests von gelisteten Benutzern bzw. IP Adressen stammen.
Der Load Balancer ist für die Skalierung von Cloud Ressourcen zuständig. 
Außerdem setzt dieser die Regel fest, dass alle eingehenden Anfragen bei der Erreichung des Schwellenwertes für die automatische Skalierung an den \textit{VMInvestigator} delegiert werden.
Der \textit{VMInvestigator} implementiert eine Ratenbegrenzungstechnik, welcher einen kontrollierten Zugriff auf nachfolgende Service Anfragen von Endbenutzern bietet, um eine wahllose Ressourcenzuweisung an Angreifern zu verhindern.
In der Datenbank werden primär diverse Variablen wie die Zugriffshäufigkeiten von Benutzern als auch eine Kopie der Blacklist aus der Firewall gespeichert.

Der Algorithmus des VMInvestigators ist primär dafür zuständig, mittels eines Turing Tests den Vertrauensstatus einzelner Nutzer festzulegen, um diesen ggf. den Cloud Ressourcenzugriff zu verweigern.  